林鄭:一開始對公屋申請者作評核有困難

行政長官林鄭月娥出席立法會質詢環節，議員謝偉俊指出，公屋申請者中新移民的數目上升，但他們在內地的資產未獲審查，希望政府提出措施避免資源錯配。

林鄭月娥回應表示，曾嘗試去處理有關問題，但由於數量很大，加上申請者的經濟情況不斷轉變，房屋署對一開始就對申請作評核有困難。

她又承認，有一定申請者最終滿足不到資格，希望社會集思廣益，提出解決方法。

難就唔洗做？香港人都覺得交稅都好撚難係咪唔撚洗交

申請公屋資格就極度扭曲，難聽啲，根本個個都係呃番黎

她又承認，有一定申請者最終滿足不到資格，希望社會集思廣益，提出解決方法

咁出糧俾佢做咩

林鄭真係弱智，房署評核唔到咪取消申請者申請囉

比著案主係香港人一早比人取消個申請啦，家陣係咪新移民大曬呀？

林鄭+房署班公務員根本廢撚事做

呢條柒婆真係正一臭閪嚟，日日都語無倫次喺度9up

多撚餘啦，你估香港人想住公屋？啲樓價高到致價咁，加上新移民又係你搞嘅，根本神又係你鬼又係你。

應該俾香港低層人士優先申請，依家十間公屋九間都係蝗蟲 蝻仔 而香港人就被逼租劏房。

成個世界得香港政府先咁on9 將自己嘅人民當地底泥，不停將資源俾晒外人優先！

房署嗰班應該最鐘意
自己申報無工作無物業唔洗查
pass

咪痴線啦，如果真係一開始就評級核全部香港人申請可以取消

根本就係大家都鬥呃

唔止新移民
班公屋富戶都要踢走啦
劣根性

將香港同大陸個資料庫共用咪得
取消埋一國兩制
打擊大陸人逃稅
解決埋香港房屋問題

其實以批核公屋申請為由去問第二個司法管轄區拎某人資產資料根本無可能

唔係你想查就查，你邊位

其實如果無一國兩制
好多問題真係會解決左

一係完全有 一係完全取消
宜家唔上唔落係最垃圾

如果人工同reject申請數目成正比 就會好落力做

只要簽紙同意就得

同埋支那有私隱嗎？

唔想交稅有幾難呀 唔做野咪得囉白痴

其實評咩核，
只要所有申請都以永久居民為優先就得
理撚得你外來定新移民
全部排曬係永久居民申請後面
咁咪無問題囉
你個仆街政府夠膽咁做無

屌你老母啦 死狗官

信我
將香港同大陸接軌
香港人又可以買到大d既屋
恕氣又少d
而且可以做個真真正正既中國人
港豬又贏

派四千蚊咁撚難又要審查？

好打得(笑)

打鳩香港人就叻